---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: 
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey"

Тип: Конспект
Описание: -

День: 20 # Не трогать!
Месяц: 10 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Thursday 20th October 2022 16:40:04

---
# [[Округление чисел в Python]]

Небольшая заметка об округлении чисел в Python 3.

Округлением чисел в Python занимается встроенная функция round.

**round**(number[, ndigits]) - округляет число number до ndigits знаков после запятой (по умолчанию, до нуля знаков, то есть, до ближайшего целого)
```Python
>>>

>>> round(1.5)
2
>>> round(2.5)
2
>>> round(2.65, 1)
2.6
>>> round(2.75, 1)
2.8
```
Тут есть одна особенность, о которой нужно знать, и о которой часто забывают.

Со школы многие привыкли, что, когда (N + 1) знак = 5, а последующие знаки равны нулю, округление производится всегда в большую по модулю сторону.

Однако, как видно из примеров, в Python это не так. Здесь используется так называемое "Банковское округление", то есть округление к ближайшему чётному.

На практике это оказывается не так уж и важно, например:
```Python
>>>

>>> round(2.85, 1)
2.9
```
Что-то не так, правда? На самом деле, всё именно так, как и задумывалось. Просто из-за проблем с точностью чисел с плавающей точкой это число чуть больше, чем 2.85, а потому округляется до 2.9.
```Python
>>>

>>> from fractions import Fraction
>>> a = Fraction(2.85)
>>> b = Fraction('2.85')
>>> a == b
False
>>> a > b
True
```
## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

---

#Python 